有冇人做開中小企貸款，有d野想問

政府又話做9成擔保，銀行又話要放寬中小企貸款，但無理由咁著數無條件放水架，去銀行問仲官腔過政府，一味只係講個別情況審批，想知實際點玩法

樓主本身公司有邊d銀行戶口?有邊d有信用額?

得匯豐最低級個隻 無信用額

借幾多？

同銀行講,要申請中小企貸款, 按揭證劵公司九成擔保嗰隻。以你的戶口狀況應該R到幾十萬

我都係HSBC，佢話可以借150萬，但月平息0.23，係咪都貴？

一樣, 比起私人算貴, 但私人借唔到咁大額
我申請左成個月都無回音

之前稅貸無研究開，但好似APR只係3-4%左右。但最多借到200-300k。

無 得2個月
問過佢話新公司唔睇
所以我好奇佢究竟睇D乜審批

想問有限公司, 但係本身個人TU差, 借唔借到?
公司仔, Annual Turnover 1-2m

試過比行山昆過，話做唔到中小企保障計劃，昆尻人做免抵押商業貸款！6厘年息仲要上身！

有限公司，小本零售，2M年營業額。

出面落大雨呀

未必係昆

sme loan 都要personal guarantee，最少要一年營運歷史，仲要有profit盤數夠計先批到

無抵押6厘唔算高，我間行做sme loan都最少收P（5.25%）

免抵押商貿（有啲行叫easy loan）有時唔使計還款能力所以易批啲

利申：做咗好多年商業銀行，但無做過行山銀行

都係睇公司盤數夠唔夠還（起碼唔係年年輸錢）
personal guarantee係secondary source of repayment
所以都有機會借到

無既好難批喎，其實最主要睇你盤數有無Profit，每個月恆常開支呢兩樣野。

但係我個個月有剩都當糧出哂比自己
係咪機會好細?
同埋應該係去櫃台問定打電話去客服好d? Thanks

出糧俾自己，你有報到稅，而你又有俾個人擔保，銀行會睇埋你個人TU，減返個人貸款嘅供款，就可以考慮將剩餘嘅還款能力加返落去計

你有公司戶口就應該有RM（客戶經理）跟，你如果唔知邊個係你客戶經理，就打上call centre叫客戶經理打返俾你/查下邊個跟你戶口

最好有咩都當面傾（係電話到問定銀行要咩文件，你可以預備定先見面）

話就話SFGS，但衰D講句你仆左街，銀行要claim錢冇一年都半載啦，仲要呢一刻硬食變bad debt，所以政府講乜鳩放寬中小企貸款係得啖笑

你另外做有押品既貸款銀行show你既機會大好多

稅貸冇咁貴喇
上年加息年都係2.5%左右
今年都係2%左右
但最盡得月薪10幾倍左右

ching都係做銀行？我多嘴講2句

做生意借銀行錢，有扺押品當然好但唔係人人都有咁多資產，所以先有政府擔保loan嘅出現嘛

但就算有政府（工貿或mc）擔保又點，香港政府以往最多保8成，仲有2成係銀行會輸入肉

跟據basel香港政府嗰8成嘅擔保唔係unconditional（即是唔係無條件可以俾銀行claim，假如經調查後係銀行辦事不力，政府係可以唔賠），銀行計risk計息都唔會特別低/鬆手（除非變成unconditional guarantee，好似日本政府經JFC開SBLC俾銀行做擔保咁）

而claim SFGS其實唔使一年半載，正常時期預平均3個月以內都可以了（而家多嘢爆又home office就難講），同賣樓要先搵客/拍賣，再加個半月成交期，唔差太遠

講到bad debt，呢樣都算重點，多NPL（non performing loan）會影響好多嘢，最直接係銀行嘅rating、銀行嘅存貸成本、rm嘅工作量同埋花紅，所以一般跟開盤嘅rm都會揀客嚟做

得兩個月好難彩你wo 最少都要一年audited report la

好多銀行做緊D 2球既極速貸款
政府現行最新果隻上限6球既9成擔保 都要你盤數夠計先批架
同埋股東/東主 係一定要上身,所以你TU差都唔使諗

你最後一段已經講左最緊要既野出黎，規矩同Standard係死既，個RM同佢個head點睇你檔生意就係生既，RM team寧願唔做你生意都唔想到時你default左要搞一大輪野解釋同執手尾

btw我係做commercial bank但唔係中小企

唔係有政府擔保就啊豬啊狗都批 有起事一樣有機會claim唔到